\section{Kanonenspiel}
\medium{83 Z.}{\mathe \mouse \methoden \klassen \vektoren}

\begin{minipage}{.4\linewidth}
	\imageplay{\img/kanone.pdf}{\linewidth}{1}
\end{minipage} \hfil
\begin{minipage}{.55\linewidth}
	Schreiben Sie ein Spiel, bei dem der/die Benutzer:in mit der Maus eine Kanone ausrichten und mit einem Klick abfeuern kann.
	Ziel des Spiels ist es, eine Zielscheibe zu treffen.
	
	Sie können das Spiel noch interessanter machen, indem Sie z.B. das Ziel bewegen lassen oder Wind einbauen, der sich bei jedem Schuss wieder ändert.
\end{minipage}

\clue{Die Kanonenkugel bekommt von der Kanone eine Initialgeschwindigkeit.
	Ab diesem Zeitpunkt wird diese Geschwindigkeit nur noch von der Gravitation beeinflusst (Beschleunigung nach unten).} \\
\clue{Mithilfe der \code{acos(i)}-Funktion können Sie die Ausrichtung der Kanone berechnen.
	Geben Sie dafür die Differenz von \code{mouseX} und der x-Position der Kanone, geteilt durch die Distanz zwischen Mausposition und Position der Kanone, in diese Funktion.} \\
\clue{Setzen Sie eine Variable gleich \code{null}, wenn ein Objekt gelöscht werden soll.}
